從民調拒答率推測川普連任 經濟學家直言:拜登早就出局

美國民主黨總統參選人拜登（左）與競選搭檔賀錦麗。 圖：翻攝自拜登臉書

美國民主黨總統候選人拜登（Joe Biden）兒子杭特（Hunter Biden）的通烏門還沒完，竟然又爆出「通哈門」！英國《每日郵報》自稱從哈薩克「反腐人士」手上獲得1封重要的電子郵件，顯示杭特與哈薩克權貴拉基舍夫（Kenes Rakishev）關係密切，而拉基舍夫則與哈國涉及貪腐的總統納扎爾巴耶夫（Nursultan Nazarbayev）牽扯，還流出1張拜登與拉基舍夫、杭特的合照，拜登這回可能脫不了干係。由於目前已經有民調顯示，拜登受到醜聞影響支持率正在下滑，不過經濟學家吳嘉隆分析，拜登在民調的領先本來就不夠大，早已從美國大選出局。

每日郵報報導列出杭特多年來在海外賺大錢、但道德上值得質疑的工作，因為那些工作經常與拜登的公職產生明顯的利益衝突。2014年，拜登擔任副總統期間，主導美國對烏克蘭政策時，杭特在烏國能源公司Burisma擔任董事，享受高薪。諸如此類對拜登負面影響的疑雲不斷流出，已開始影響美國大選最終結局。

對此，經濟學家吳嘉隆稍早表態，我之前提過一個論點，看來許多人還是沒明白，就是拜登在民調上的領先幅度不夠大這件事。拜登在所謂的主流媒體上的民調，有沒有領先？有！領先幅度有沒有超過統計誤差範圍？有！但是，我看了之後就說了，這個領先幅度不夠大，所以，進入10月之後，有很大的機會會被現任者翻盤。有在追蹤我的粉絲應該記得我這麼說過。

吳嘉隆分析，像美國總統大選這樣的重頭戲，雙方一定傾巢而出，無所不用其極，各種選舉花招都會使出來。所以，對於選舉最後結果的分析與預測，都必須自動把各種選舉花招可能產生的效果事先納進來，不能等到事情發生了才說，哦，這個「10月驚奇」我沒想到。你不需要事前就已經看到「10月驚奇」會是什麼內容，但是你知道橫豎事情是會發生的。為什麼拜登的領先幅度必須夠大才有戲看？兩個原因。

第一個原因是，民調當中的拒答率非常高，主要原因是川普的選民，那些社會底層的選民，接到民調的電話就摔了電話，拒絕回答。所以民調機構照理說應該同時公布他這一次的民調的拒答率是多少。根據一些估計，拒答率是10%起跳，甚至於可以到20%。這個意思就是說，拜登的領先幅度至少要扣掉10%才好作比較，甚至於要扣掉20%。可是如果這麼一來，那拜登在民調上實際上就已經輸了。在我印象裡， 2016年的時候，希拉蕊在某些民調上的領先幅度曾經有接近20%，所以那時候，所有主流媒體都預測希拉蕊會勝出。但是你現在已經知道， 20%的領先幅度還不夠看。

第二個原因叫做「現任者優勢」，現任者掌握司法調查機構，查稅機構，情報機構，等等。事先早就準備了很多黑材料，要來修理對手。而且，這些材料絕對不會提早發佈，而是在選前二到三個星期才拋出來，讓對手措手不及，選戰都是這樣玩的。有些選舉花招甚至於到選前兩三天，甚至於投票的當天，才爆出來。現在拜登的兒子杭特拜登的「電腦門」或「硬盤門」事件，在我看來，只是大選的例行公事：這類事遲早會發生，一定會發生，根本不用懷疑。

吳嘉隆指出，當初我看到拜登在民調上的領先幅度在10%以下，我就很不客氣的說，美國大選早就結束了，拜登從一開始被提名代表民主黨，就已經出局了。既然早就出局了，為什麼美國人還要玩得這麼起勁？那是因為美國人更痛恨「垃圾時間」，再怎麼說，一場美國大選也是一場大戲，七早八早就知道結局，那這一場戲還怎麼看下去呢？

吳嘉隆認為，你會看到川普選情告急，其實這是演戲，這叫做「催票」，在台灣大家都知道贏家一定是在告急，這樣票才會開出來，懂選舉的人都知道這是基本動作。換句話說，在選舉上，真正的贏家絕對不會說自己穩贏的，因為既然你已經穩贏了，那我這個選民幹嘛還出門去投你一票呢？所以，當我看到川普在演告急這一場戲，不斷刺激中共，要逼中共開第一槍，我就知道，不但川普會大勝，而且台灣也沒事，安全得很。

吳嘉隆說，幸好中共內部據說已經對美國有了新的定性，六個字，就是「主動尋求對抗」！我想習近平那邊應該已經發現，川普現在是在「求戰」。川普以選情告急為表面上的理由，其實就是在挖坑給習近平跳，正準備狠狠出手。PS：如果我是川普，我會不希望拜登退選，而是讓他參選到底之後，我狠狠擊敗他，痛宰他。

不要幻想了，All in Trump

實票投侵侵 訪問口投拜登

沉默大多數

烏克蘭乜料 點解好似同美國咁密切

但人地話川普落後緊18%

希望係啦

條友係大紀元常客 專門9up
年初先一口咬定金仔瓜咗柴

太樂觀，美國有好多侵 haters 呢

兒登仔：啱睇！可以相信

佢啲point 同蕭生一樣

美國民主黨民調同香港民主黨民調咁上下

要支持美國民主黨先可以答

衰撚過兒登啲侵粉

收皮啦，Biden 2020
Text United to 30330

joe 有好多沉默票架
其實老早就夠晒票
話之你乜門
總之匿埋多十幾日就贏

你識咩野啦，我登必勝

On9
拜登win硬
侵一定輸

Creepy joe 蠃梗

制衡俄羅斯

不過烏克蘭咁慘 美國都有責任 解體初期水左烏克蘭廢核武

其實佢錯鳩曬，希嬸係輸老定，第一冇動員有色人種票，第二係冇派餅仔比黨內左翼（選舉當日，班人投曬侵）。今次，地區總動員（各派別頭頭出曬去做 rally 、 townhall）同派餅仔比左翼（副總統同好幾個部長位）。今次真係五五波

佢食知名度，出得多，講錯野，就收皮

條友真心9up﹐以為有咩論點

7 3 啦
拜登7 起碼

點解賀錦麗每個SHOT都係咁撚乞人憎

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

大豆侵夠票啦，投拜登啦

唔啱聽！你係五毛分化pr

d point越黎越天馬行空

叫燒山話拜登必勝我就信

質疑對Trump有利消息？
你一定係登粉/盲反Trump

吳嘉隆都係講返金融啦，軍事政治成日鳩吹

牙joe一早夠曬票

我以前投完票, 有人係門口問我投邊個, 我都係答投民賤聯

話唔定有用另一個署名9up撐對家
到時公定字都佢贏

硬你老母盤
台灣同香港都用硬碟架！

經濟學家吳嘉隆

而家我登訓係度都贏
你地投第二個都贏贏

貼夠啲垃圾source未，打夠發機未？

10年前高登已經有人咁講

John Freak

拜主席sure win呀
爹親娘親不及拜主席親
天大地大不及拜登恩情大
拜主席是美國人心中的紅太陽

在選舉上，真正的贏家絕對不會說自己穩贏的

拜燈已經夠票
可以轉投侵侵

Dailymail....

呢啲新聞唔好盡信，未去到最後都仲有變數。
因為拜登唔會輸。

唔廢咪仲慘
匹夫無罪懷璧其罪

到時俄佬用盡全力滲透邊頂到

吳嘉隆
一般水準、吹水多